[警世]有冇諗過政府根本唔驚區選大敗？

「素人／新手議員未必勝任地區工作」
冇經驗，甚至係冇政治工作經驗
有好多都係獨立民主派／新黨派
可以期望呢一年對佢地嚟講係好大挑戰
政府甚至可以用四年時間比中間游離選民睇清楚原來咁樣投票法會食返自己啲屎

應對方法
一定要有有經驗嘅人帶住
由零做起唔緊要，相信大部份素人選得都係有心做
而且大家都後生仔女，冇咩難到你地
另外要時刻警惕泛民嗰堆，尤其係聲都冇出過但砌低咗同區建制嗰堆，如果冇覺悟今次投比你地嘅票嘅意義，仲食人血饅頭，我地絕對可以拉返佢落嚟

「區議員對政府政策沒有實質影響力」
區議員係就係可以問政府拎資源拎錢，但亦都係僅此而已，而落選嘅建制背後係有大水喉射住，根本完全唔驚冇咗個席位
根據返比例，建制票源係有四成
講到口都臭，咁嘅情況唔會對下年立法會選舉帶嚟太大改變

應對方法
拎錢拎資源都可以有好多玩法
見到其他POST有手足講過可以起返哂所有磚同欄杆已經係其中一個
以區議員身份搞各式各樣嘅請願／遊行又得
我諗有人帶住嘅話會再識玩啲

「區選成為立法會選舉之民意前哨戰」
建制的而且確係有四成票，大家唔好太沉迷打飛機區選嬴幾多幾多
你唔好理入面幾多係種票／鐵票／派米票總之就係有四成
可以foresee下年立法會選舉，呢個trend係會持續落去
甚或乎中間游離選民會因為呢一年地區工作嘅失望而轉投建制呢樣係萬萬不可發生，就算平時可以當佢地呢班綠絲係藍，佢地呢堆票源都係好重要

應對方法
唔好放棄班中間派，雖然話呢半年民意已經歸哂邊，但你永遠唔會知中間淺黃淺藍試水溫嘅有幾多
時刻反省自己，好多時唔割唔代表大部分人都支持
記住天琦講嘅「唔好比仇恨支配自己」，做嘅嘢要諗成效
要諗方法拆鐵票／掌心雷之餘，要諗下其他佢地實際上都真係比到嘢班老人家
當建制拎佢地票嘅方法係不停輸送物質（米／揮春／搞旅行團），我地可唔可以都諗下方法，除咗物質上要盡做（資源實冇咁多）之外，都可以有啲小組定期做啲關懷活動，例如老人院探訪，佢地需要嘅除咗物質仲有關懷
如果有更多資源，可唔可以好似A餐B餐咁，直接book多架大巴等佢地自己決定上邊架？

最後
希望大家一定要記住，好多票係用手足嘅命同血換返嚟
慶祝之餘都唔好忘記佢地，唔好忘記721 831 101，短暫開心之後我地一齊再上路
願榮光歸香港

推

自推10連

香港而家警察話事，選舉邊個贏都一樣

1

2

未完架，五大訴求，缺一不可！

3

p牌仔推唔郁

4

又冷水撚

5

push

Pull

中共仍可扶植滲透另一個民建聯，但至少最臭陀屎輸左先

我地冇贏 只係對方輸
我地同樣失去左好多

為左下屆立法會，請各區議員設選民登記站，記住多一個真係好撚多

6

而家呢壇嘢上晒國際頭條
全部都話民意喺我地嗰面
梗係食住上啦
仲只係諗選舉？

其實今次議席大敗 但係得票率反而有收穫
近7成投票率 但連64比都keep唔到 證明真係有一班一直唔出聲唔參與嘅人撐佢
到立會選舉鹿死誰手都未知

高質，講得啱，推唔郁都要推

重點係衣家我地可以大大大聲話民意係呢邊

7

8

9

呢個真
大家地區工作一定要做好

10

政府已經震緊啦

加油丫各位區議員
你地有心做要幫手相信大把手足願意做義工

內射

想講某區區議員就係起得太多欄杆比人屌

我個區個區議員
成日攞區會錢搞活動
搵中聯辦 建制立會議員做主禮嘉賓
同班狗做下活動
宜家輸左
睇下佢地仲點樣用區會資源宣傳中聯辦 助選立會 幫狗搞好警民關係

其實會搵區議員幫手
最普遍都係搞公屋 生果金 投訴
新手冇黨派的 最好搵定有經驗的人幫手

幾時有政府會理民意既錯覺
就算你700萬全部一致，個垃圾政府都係會傾向大陸14億民意

Push

地區工作要keep住做

開心完之後，唔好唔記得光復香港！

學校換學生會

校長根本無所謂

仍然要聽校長支笛

prefect 依然係個三萬個

贏左係咪要唔開心？

拎走左兩個超級區議會喎

屌 建制個班乜撚都無做都做到咁多年啦

應該要組織
各區新人交換經驗

起返啲磚同欄杆
等手足有嘢用

推推推 拆鐵票係緊要

想大家當贏左

唔好再搞五大訴求

推
區議員做到實事嘅話，藍都會投黃，家中兩老就係實例
藍絲好實際，只看利益。

up

真
所以呢一年好緊要

區議會選舉決定左117席選委同1席互選立法會
政府唔會唔重視區議會

佢地個d真係血票

所以贏左區選唔係代表贏左，要時間

推埋呢個

推 立會對政府影響更大

你估舊嗰班真係做到嘢咩

根本政府連立法會都唔驚
真正俾到壓力政府係要靠示威、遊行、動蕩當初區議會同立法會選舉制度都係中共設計
你估佢地冇考慮過呢一日？

仲有好長既路
努力

加油

淨係比侵侵睇簽唔簽名都夠啦

推!

推！

成日覺得根本冇地區工作做
搞下驗血壓工作坊就一日

香港未贏架

係囉 泛民最好 做人最緊要樂觀啲

呢個緊要

民建聯之前贏咗咁多年，有好好做過地區工作咩

非建制派其實都可以搞蛇齋餅粽

真係要深耕細作， 唔好下屆輸返晒。地區group d 人要自動跳出黎幫d 新人

政府對於地方問題唔讓步
令議員不能爭取地方政績
以此批評
下屆就輸

呢個先係起點

其實政府仲可對外宣稱香港仲有民主
要諗點文宣

老人票一定要靠呢年盡搶

認同

無可能 單單係選特首果117張票都唔會唔驚
依家民主派拎住500票 絕對有機會造王

岩岩先贏左，即係出呢d post咩居心？
做唔做到野放長雙眼睇，做唔到先屌都未遲

冇水喉

多謝提醒

地區唔打好嘅話，游離選民只會離棄泛民，一定要做好埋地區工作

推上去

721

you are so fucking right.

點同中央交代

Well said

做兩樣 蛇齋餅糭 掌心雷

坦白講，新人先做到野，咪再用舊個套

屌你咩
好揀黑暗

，

一直都唔覺有做過嘢

屌 學民建聯班友咁 咩都出宣傳單張話係自己成功爭取
個商場自己裝飾都可以講到係自己爭取番黎咁

地區工作一定要做好

願榮光歸香港

五大訴求 我要雙普選 117票有咩咁值得高興

睇清楚樓主想講咩先啦永遠一嚟就標籤人先

Support

所以你班當選區議員唔好懶

推
巴打好有心

立法閹割咗個區議會都得

大家幫多啲手

Tui

推 超級有道理

靚P.O. 推

普通市民都可以睇下有咩幫到手

做下義工之類

一小步黎

好多手足既性命

今日文宣：
1 運動未完，而家先係長期戰正式開始
2 而家只係區議會選舉，要一路殺入立法會選舉
3 建制好老定，因為仲有DQ呢招
4 專注番Poly手足
5 係時候更新連儂牆，多謝投票市民，同埋重申五大訴求

真 呢啲建議好過講咩手足係condom嗰啲post

同意
要學對家咁識得幫地區團體book場

點解咁講係因為民建聯會搵人開咩動力協會，拎左個團體牌就幫嗰d搞跳舞班 太極班嘅人係社區中心book場， 建立一大班師奶鐵票網

利申 前民賤聯職員

第一點 你覺得民建聯有做過地區工作?

食左糊先
下年先到立法會投票 又係另一個玩法

中共俾你贏區議會
係因為區議會影響力有限
立法會議席依然掌握響建制手
林鄭只不過借區議會選舉做藉口
因為美國而家就差特朗普簽名
包括美國，好多個國家都傾緊人權法

亦即係，人權法係真春袋
揸撚到對家痛啦，手足唔好鬆手
快d上去Twitter要求快簽

仲有有6席立法會席位係由本屆區議會决定

即超級區議員！ 6席影響好大架！

其實今次根本係2020年立法會選舉前哨戰，結果係點會嚴重影響立法會選舉結果....

唔好輕視區議會

重要post要推

on9
而家全世界都知香港人撐示威者
個政府之前講d 咩一小撮人破晒產啊

pish

唔係唔可以開心
樓主想我地要謹慎keep 住去啫

yes

推推

後生出面！叫D老手在背後教路！最緊要大家團結一致！保護辛苦得到嘅嘢！

推 行動post

新人加油

攬炒唔係咁架咩?就算食屎都唔比保皇

我想講能力上點會有問題
呢啲垃圾paper work妹話唔好聽我考dse都難過佢好多倍
對大學生更加easy 做份紙既時間都夠ko 好多野
但係最難係「耐性」同「網絡」
呢份工係要應酬

我覺最重要係當區有人願意出來幫手做義工，呢0的係長期工作，希望大家能在自己當區出一分力。

唔掂記得出聲，有咩幫到一定幫，做義工都會幫，最緊要做得好好睇睇

網絡好撚緊要

Up

佢點會唔驚呀⋯

你知唔知藍紅兩邊白事咁款呀

理撚得佢驚唔驚咩? 總之而家先贏一場

推
如果想拎中老年票
蛇齋餅粽其實好重要
佢哋張票嘅著眼點可能係邊個過時過節有冇派隻雞
請過食盤菜

我而家最想佢哋推翻保皇啲利益輸送工程先

721 811 831

加油啊

其實你去睇返柯P 個經驗, 好多野根本係只要你正正常常唔好貪污
下一屆都自動係你

市民會幫佢

未就係個堆種票黨囉

D DO應該唔敢去區議會大會

講左好撚耐
立法會好大機會投票率超越90%

推呢個

推!!

一句講哂 政府用政府議案落實社區設施幫DAB拉票 直接過財會
架空你個區議會 所以嬴輸都對政權冇影響

你就唔驚

睇得政府那麼高！

個D人路政處整架 不過區議會可以屌到佢地用返磚

中共就係威權政府,一輸就動搖統治

所以果班把中共輸突講成策略的人係咩料大家心照

推～係時候到泛民做蛇齋餅糭

on9 之前民建聯想立法會用單議席單票制選
如果用今日結果黎睇佢地應該輸剩1-2個直選位咋

政府唔怕還唔怕
但係輸就係輸
建制少一個位就少一個人做野
成3皮野一個月㗎

不過唔好以為五大訴求就訓係到都贏
區議員多d做實事先能夠成為好既社會制度
係未有大改變時
小改變慢慢就成大事

其實俾我哋贏，可能只係緩和社會氣氛。
千祈唔好沉迷勝利感覺。

除左五大訴求，拯救義士嘅要求外，區議員要盡量利用身份聯絡街坊，幫佢地攪下民生問題時，要搵機會令的街坊明白政治同民生其實息息相關，等多的人關心政治。

直選配票再加功能組別的議席
保皇黨好大機會繼續控制立法會

啱
而除咗議員要落力之外，我地選民都要落力去督促去幫手

區議員做得好既可以改變到成個社區既風氣 真建設民主社會

我想要地下啲磚細啲 易執啲
我想要各地鐵站門口都有消防龍頭

未必，我果區上屆係新議員
做得幾好
今屆佢連任

大黃埔人

我覺得就算冇經驗
都好過嗰d保皇唔撚做嘢囉

其實係非常悲觀
以往選舉民主派都係過半 大約55%左右
今次我地吹大雞谷到7成投票率都係6:4
支持比例上並唔係好大進步

勤政呀各位新手區議員
深入社區，默默耕耘

唔使驚
因為屯門啲區議員不嬲都唔做嘢
我哋一定屌打前幾屆

起碼今次提升士氣

起返哂所有磚同欄杆 agger

其實心態要搞清楚 我哋開心嘅原因係建制輸到仆街 而唔係自己贏咗 泛民從來只係敵人嘅敵人 唔係朋友

另外泛民從來唔係主流黨 所以一直靠搞破壞 而家要佢建設就真係睇佢造化

當然大家明

而且建制係你完全冇得夾佢
泛民起碼有得夾
會怕你拉返佢下馬

不嬲都係架啦，區選又無得立法會投票

起d易拆d既

有冇諗過民建聯唔見左好多次，成百個議席加埋後面d助理位，幾百個人依4年點算

當選議員應該拉大隊去理大救手足
血債唔可以票償, 只係比票你去做野咁解

其實一向民調我哋係7:3比 頂多7.5 vs 2.5

1來仲有黃唔投票好過份
2來代表建制約可種10-15%票！

唔緊要就算吃返d 屎都ok
畢竟原本都係俾保皇黨逼住食屎

市民自己都要齊心幫幫d新人
發展社會從來唔係一兩個人既事

素人冇問題，我地可以俾出黎係機會，見到佢地有心做，就算不完美，下次一樣會再俾機會

重點係民意同市民無割蓆
有排佢煩，國際戰線又贏！

認同，今次搞唔掂會有好多人失望，結果就只會係呢二三十年都翻唔到盤。
所以今次一定要出200%力做好佢

哇你呢句早24小時講實忽人屌到立法會選舉

咪睇得個政府咁高！

如期搞得就知真係唔怕
仲要預視黎緊幾年香港經濟將會十分差
所有衰野會推曬比當屆議員...
港共真係預左長期戰

重要，推

要多D留意社區活動, 佢地素人多數成日唔夠義工,

BTW, 佢地識ADD TG GP就萬事好辦

兩邊谷極都係5.幾:4比

唔建議胡亂解讀資源論，磚同欄欄呢個提議係將有創意，但太明顯同埋將資源用錯地方

而家陣地戰已經唔係主流，如果唔係有危險或者真係對居民造成不便嘅話唔洗急住做。

當務之急係做好一個區議員嘅本份，有乜嘢係對社區好嘅一定要做，以前有嘅福利盡量維持住唔好少。

做好本份先可以諗下一步，立法會！

相反，挪用公款去整多幾支欄杆係唔會影響到大局，街頭抗爭從來缺嘅唔係欄杆，亦都唔需要議員。

實用po推!!!!!!!

係

深耕細作
做好地區工作
為咗以後都長勝

唔驚就梗架啦
不過叫做反映到民意
證明我地仲有大把本錢去做野同升級

其實我做左咁多年香港年都唔係好明立法會exactly點選。
功能組別我都明明地。
區議會好似亦有票。
咁其實依家個形勢係點？其實立法會有幾多係民選？

對政府最大影響唔係喺區會，係117票+5超區嘅「特首選委票」將全數落入泛民手上，同埋數以億計「議員薪金+津貼」嘅龐大資源，都會流入泛民手中，將會成為佢地壯大自己嘅筹碼。

學生會拎緊學校資源 反抗力量就會更大

在區選大勝之際，懇請大家做一件事

文：薯伯伯

今次區選大勝，非建制派取得近 88% 的議席，實在振奮人心！

但大家一定要留意，在如此社會氣氛下，其實非建制派的得票率只有 57%，建制的得票率仍然維持在 41%，不論這些票數是對方鐵票還是真心支持者，但明年立法會選舉，也不是全然樂觀。

大家目前一定要做的事情，是確保自己在明年九月份，必須身處香港。立法會的選舉日期，大多是在九月份第一至第二個星期之間的星期日舉行，但萬一因為天氣或其他原因而取消，有可能要延後一至兩星期。

所以，我懇請各位做一件事，現在一起在日程表寫清楚。2020 年 9 月份的星期日，即 2020 年的 9 月 6 日、9 月 13 日、9 月 20 日及 9 月 27 日，必須留港。

不要提前訂機票！不要提前訂酒店！

我在此呼籲一下，明年九月，同路人的旅行社及旅行人，安排行程時，必須避開九月的星期日！

如果八月份出遊，請確保在 2020 年 9 月 5 日（星期六）前回到香港。

如果九月份要出遊，最好能夠安排在 9 月 28 日（星期一）後才離港。如果不能這樣安排，也一定要安排在 9 月 21 日（星期一）之後才離港。

參考一下，過去的立法會選舉日期為 9 月 12 日，9 月 7 日，9 月 9 日，9 月 4 日，但如果延遲選舉，有可能會把選舉推後兩星期。

目前是慶祝的階段，但這次勝利，潑一潑冷水也要說，這場勝利，預視著立法會選舉將會更為嚴峻，敬請大家做好準備。

各位當選人努力
香港人會陪你地成長

有經驗泛民都可以帶到新手

要結合黃色經濟圈做地區工作 過年過節要派就派 黃店蛇齋餅傻
互惠互利

有用po 推

其實唔係要有經驗嘅人帶住
我諗班老泛民既大佬應該都唔會真心幫佢地, 只會想食埋佢地個位
反而係我地, 所有支持者, 點繼續支持佢地既地區工作

推呢篇 樓主講得好

所以2020繼續打!!!

Push this

最簡單區議員依家多咗資源
應用返喺運動上支援又好助攻又好
將運動昇華
咁先有能力影響埋立法會選舉

推呀 一定要幫素人 無人support佢 下屆一樣會輸返出去

我推

起翻曬d欄 仲有元朗區要獨立調查委員會

曱近平

實際民生嘢都要盡做
好多低下階層都需要

一齊做乖孫

新任區議員你哋聽住，你哋第一件事要做嘅事，就係蛇齋餅糉！

18區連儂場

別對結果過份樂觀, 其實北京無輸, 反而相信中聯辦協調部更加自信. 昨晚基本確定是黃金64比沒有被成功衝擊, 而且已耗盡香港人的意志, 294萬票已幾乎是極限.

① 294萬票幾乎是香港極限, 其投票走向已極之清晰, 但亦代表中聯辦協調部已充份掌握香港最極端情況的數據.

② 6:4比是從來無變, 只是回歸後6這邊許多人心灰意冷不投票, 而4那邊協調動員能力強大.

③ 2020立法會極可能出現的結果:
直選35席, 非建制21 : 建制14 (仍有暗湧)
攻能35席, 非建制13 : 建制22 (難以逆轉)
總數70席, 非建制34 : 建制36
功能組別的票一早已種好, 協調部亦肯定釘得更緊, 結果幾乎難以改變

④ 2020立法會直選方面, 由於今次區選非建制贏得極輕鬆, 無地區工作理念, 只要是被確定非建制就幾乎贏硬. 惡性結果有兩個 :
ⓐ 未來半年, 區議會或變成政治宣讀機, 而忽略了其原有作用. 迅速令選民感到失去了過往建制派那種窩心的深耕細作服務, 或令鐘擺效應加深.
ⓑ 非建制多了許多中細政治組織, 獲得了資金, 亦變大了頭, 肯定比建制派更難以進行選舉協調, 結果或會出現嚴重差額的惡性競爭, 令60%票的力量未能充份發揮, 浪費部份選票, 影響獲得的議席.

⑤ 區議會和立法會的議席分布改變了特首選委會的票布, 但影響不了大局.

⑥ 2020後立法會將會令行政難以順暢. 北京或會出現兩種極端對策的可能性 :
ⓐ ◀強硬路線▶盡用留下狗命的林鄭, 放棄23條立法, 強而急地用基本法附件三對香港頒布【國家安全法】、【反分裂國家法】及【反間諜法】三條全國性法律, 設立國家安全機構, 摧毀政治架構內連通外力和資源的能力. 然後將林鄭廢柴班子及行政會議大幅棄掉, 但換來將是個更專橫和厚黑的班子, 實行強暴式施政, 更講求一國及全面管治權, 非梁振英莫屬.
ⓑ ◀溫和路線▶同樣放棄23條, 和緩地用基本法附件三對香港頒布【國家安全法】並以一系列緩和措施交換, 雙普選期票、特赦、一系統經濟及大灣區地緣民生緩港政策、加上一名溫和例如曾俊華般的特首, 緩和行政及立法關係和緩靖反北京聲音.

⑦ ◀逆權運動▶或出現難以為繼的局面. 獨立調查警暴幾乎肯定要落實, 但謹記這不一定會查得水落石出, 像石永泰這些狀物會讓大家像撞船、鉛水、沙中綫般變得善忘, 不竟堅毅的人總佔少數. 我們必需在爭取制度改善的同時, 確保後生的一代不被清洗, 否則負責任的全被官司牢獄折磨, 不怎願負責而往往貪婪的residual會將換來的制度破壞.

⑧ ◀逆權運動▶往後將不斷出現折騰, 不一定是被直接打擊, 反而更多的因種種而出現的內耗及割蓆. 不竟, 特性是【沒有大台】對【嚴密謀略】的戰爭者; 而幾千人面對刑責換來幾百人突然獲得區議會席的利益, 這般鮮血換來榮華的衝擊將會嚴重困惑運動.

⑨ ◀逆權運動▶要避免從核心分裂而難以補救, 或需及早鞏固核心. 避免【鮮血換來榮華】的一個出路是捆綁雙方得失, 用得去補失. 數以千計的法律訴訟或需要數以億計的訟費, 中科監察建議良知區議員應該按百分比捐出薪金, 支援訴訟.

⑩ ◀逆權運動▶避免無功而還地瓦解, 就需要認真檢討是否需要作出談判準備.

中科監察主席潘焯鴻
工程管理學士、法律碩士
紅十字會新界東區委副主席
英國智庫Chatham House及國際IISS會員

調返轉諗, 太量年輕人投入區選,
泛民光譜年齡大幅下降, 民主係一個進程,
隨著經驗累積一定會成為新力軍

推呀

有資源已經差好遠 區議員基本上一蚊開支都唔洗 樣樣都可以問政府claim返
有呢D資源可以請返有案底既手足做助理或者做其他野已經差好遠

拉

琴日仲有人話區議會係用黎反惡法

要捉撚住啲泛民 同 素人 黎做

對自己人：
光復香港，光復本區

對中間派：
做好民生，為佢地帶黎長期明顯利益（佢地始終覺得民主自由唔可以當飯食）

對廢佬/盲毛：
佢地無撚腦，比蛇齋餅糭就ok

加油呀

香港係未贏...琴日係小勝
新力軍唔緊要...光復香港之後都會面對同樣問題
所以大家比心機 唔好好似班建制派7下7下豆份糧！
大家都加油！我地睇住你地 唔介意做埋你地既backup!

點解我冇嘅

請當選各位一定要做好地區事務，有唔明就請教老前輩，唔好驚

唔可以鬆懈

立法會治終春袋在中共手

2003年好多素人當選，不過唔努力，好快畀支那收復失地。
我相信今次可以比較持久，因為：
1. 未來經濟不景，區議員份工變成好有吸引力
2. 2003後支那至少做D嘢安撫香港人，甴近平就死牛一面頸
3. 支那經濟不景，投放在香港的統戰資源，不可能大量

下一步點做，要點運用資源，要諗清楚

推 麻煩新仔議員入黎睇下

千祈唔好因為區選而相信腐朽的體制有險可守，將重心變質並凌架於民間抗爭，這只是分支任務

立法會，區議會不公素來已存在數十年，制度問題終只難用制度解去，尤需上下求索、裡應外合

不要被階段性勝利衝昏頭腦
否則運動將土崩瓦解

最大化利用區選形勢
＃重建連儂牆文宣
＃第三次民意大遊行
＃營救義士
＃聯署支持獨立調查委員會
＃遣責警暴清算警隊，向政府施壓
＃街頭抗爭保持熱度

第一件事要做就係跟番啲地磚圍欄交通燈，啲居民當堂happy哂，下次hur完拆哂咪再跟囉

推啊

以其人之道還其人之身
送物資
搞旅行一定要
唔係屋邨輸死都似
因為建制呢d做開
如果無左呢d
班c9/老人家隨時又投番比建制

認真講
好多前輩幫到佢地
有心做， 肯摶肯涯，唔駛驚佢地做唔黎
佢地一定好明白佢地係背負住幾桶血出黎做代議士嘅

中共夠膽俾一個佢地自己有可能全敗嘅選舉制度香港人選，就代表佢地根本唔驚輸啦

好重要push

放心泛民同民賤一樣 出得番選就預左有支援 有老屎忽教

廢老拉攏戰

ager

班老屎忽係咪真係會教呀

實用po 推

大大力推

大部分素人都要人幫手

Pish

五大訴求
缺一不可
無忘手足犧牲